# android

android 是由 google 主導的 一個 以linux爲核心 的 開源(大部分是 apache2 linux核心部分繼承gpl2) 行動作業系統

2010年 成爲 最大的 智慧手機 作業系統

2017年 超過 Microsoft Windows 成爲全球 最大作業系統

# java
android 使用 java 作爲 程式 語言 然 android 不使用低效無能的 java虛擬機 而是將 其轉爲Dalvik 執行

同時 android 提供了 ndk 以使 c/c++ go 等 語言開發android 程式 成爲可能

# 與無恥oracle的糾紛
人類社會的無恥敗類oracle 從2010年 開始 與google處於 java版權糾紛問題中

雖然 oracle 一直敗訴 2016年 google 在 Android 7.0 Nougat 將 JDK 全部替換爲 OpenJDK 以結束這 無理的鬧劇
